

 Tak často si uvedomím akí sú pre mňa priatelia neskutočne dôležití. Dnes som bola opäť s Bebou v jednej kaviarni a priznala som si, že keby som ju nepoznala, možno by ma už dávno našli niekde s káblom okolo krku. Je to osoba, ktorá ma absolútne drží nad vodou a vždy vie presne vystihnúť moje pocity! Ď. 
 Rozmýšľam nad tým, prečo sme taká prepitá mládež. Idem v piatok večer po sídlisku a už vidím sedieť partie mladých na lavičkách, na detských ihriskách s flaškami. Netvrdím, žeby som sa k nim príležitostne neradila, len chcem vedieť dôvod. Je to trend? Či máme každý nejaký komplex, ktorý potrebujeme vyriešiť? Zakryť? Robíme to preto, aby sme sa zabavili, alebo nám to pomáha zabudnúť? Mám pocit, že to nie je správne, lebo sa to stane stereotypom.. Fúha, aj tak som k ničomu nedospela. Stratená generácia? Veľmi by ma zaujímalo aká budem matka. My už vyrastáme úplne inak ako naši rodičia, máme slobodu. Ovplyvní nás to raz citeľne? Dnes, keď som -ako každý piatok- sedela v pube, tak kamoška zahlásila: „Ja budem voči svojmu decku totálne flegmatická - keď príde domov ožraté, tak sa pôjdem s ním vygrckať do hajzlíka“ Zasmiala som sa a odvtedy mám chrobáka v hlave - bolo by to voči môjmu dieťaťu správne? Spravodlivé? Neublížila by som mu tým? Možno naše deti už nebudú toľko piť ako my, možno si nájdu niečo iné. Horšie? Lepšie? Zasa si neviem odpovedať, no každopádne som zvedavá. 
 Po dlhých preplakaných nociach (ktoré boli teraz také časté) som prišla k záveru, že sen sa nám nikdy nesmie stať závislosťou. Zmení sa to na posadnutosť, chorobu. Ničí nás to, musíme na to neustále myslieť. Ak je to dlhotrvajúce môže to prerásť do chronickej depresie, máme výkyvy nálad, výbuchy agresie, nenávisti a často plačeme. Sen sa nám zdá neskutočne nedosiahnuteľný. Málo sa snažíme? Niekto nemá silu dosiahnuť svoj cieľ, nemá na to odvahu. Prenasleduje ho to ako tieň, kdekoľvek sa pohne. Je to môj prípad, moja diagnóza. Nedokážem sa ho zbaviť, odpútať sa. Sakra, chcem zabudnúť a pohnúť sa už konečne ďalej! 
 Je to odveci článok (písaný v spoločnosti intelidžentného dramenbejzu), ale potrebný k rozbehnutiu sa. Ja to dám! 
   
   
   

